export default [
    {
        question: 'Mi az abortusz?',
        answers: [
            'terhességmegszakítás',
            'megtermékenyülés',
            'menstruáció',
            'mindegyik'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Hány része van a fülnek?',
        answers: [
            'egy',
            'kettő ',
            'három',
            'négy'
        ],
        correct: 3
    },
    {
        question: 'Hány évszak jellemző a mérsékelt éghajlati övezetben található éghajlatokon (óceáni, mediterrán, szárazföldi)?',
        answers: [
            '3',
            '4',
            '2',
            '1'
        ],
        correct: 2
    },
    {
        question: 'Milyen életközösség alakult ki az egyenlítői éghajlaton?',
        answers: [
            'szavanna',
            'füves puszta',
            'sivatag',
            'esőerdő'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Milyen életközösség alakult ki az átmeneti éghajlaton?',
        answers: [
            'sivatag',
            'keménylombú erdő',
            'füves puszta',
            'szavanna'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Milyen életközösség alakult ki a térítői éghajlaton?',
        answers: [
            'sivatag',
            'szavanna',
            'esőerdő',
            'keménylombú erdő'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Milyen életközösség alakult ki az óceáni éghajlaton?',
        answers: [
            'tajga',
            'lombhullató erdő, erdős puszta',
            'szavanna',
            'füves puszta'
        ],
        correct: 2
    },
    {
        question: 'Mely állítás igaz a tonhalra?',
        answers: [
            'Európa hideg tengereiben élnek rajokban a heringek, de nagy számuk az Atlanti- és Csendes-óceán északi, hideg részén honos.',
            'Tápláléka apró halakból és tengeri puhatestűekból áll.',
            'Kb. 3,5 m hosszúságú.',
            'Háta zöldeskék, hasa ezüstös csillogású.'
        ],
        correct: 2
    },
    {
        question: 'A plazmamembrán fluiditásának jellemzői:',
        answers: [
            'magasabb koleszterin tartalom esetén intenzívebb',
            'alacsonyabb hőmérsékleten nagyobb az intenzitása',
            'lipid(és fehérje)molekulák különböző típusú és irányú mozgása',
            'nagyobb telítetlen zsírsav tartalom esetén csökken a fluiditás intenzitása'
        ],
        correct: 3
    },
    {
        question: 'A sejtek polaritásának sajátosságai:',
        answers: [
            'egyes sejtek több speciális feladatot látnak el és azoknak az apikális felületén valósulnak meg',
            'egy-egy sajátos funkció ellátására a sejteknek egy-egy specializálódott szakasza alkalmas',
            'a felszívásra alkalmas sejtek esetében a szabad felületen történik a felszívódás, a sejt bazális felületén lépnek ki a molekulák',
            'a sejtek polaritásának alapjául a foszfolipid molekulák poláros és apoláros szerkezete szolgál'
        ],
        correct: 4
    }
]